中共藉腰斬《人民公敵》滅聲

2018年09月26日

中共藉腰斬《人民公敵》滅聲

話劇《人民公敵》

本月初，德國劇團邵賓納劇院應邀訪華，在北京國家大劇院演出易卜生的話劇《人民公敵》，首演當晚互動環節引發「劇場起義」，觀眾上台高喊言論自由、暗批中共時政，國家大劇院後來要求劇團取消互動環節，該劇後來擬赴南京的演出亦告腰斬。

觀眾高呼︰為了自由

邵賓納劇院執行總監費特（Tobias Veit）接受媒體採訪時說，在北京國家大劇院演出的結果讓人驚訝，觀眾紛紛向台上演員高喊「因為我們希望有言論自由」、「因為中國的媒體也不講真話」、「因為我們政府一樣不負責任」，持續長達15分鐘。甚至有觀眾說：「這裏也有人被消滅。」

北京首演結束當晚，國家大劇院官員召開緊急會議，與費特討論至凌晨4時半，劇團後來應要求刪除對話環節，但之後的演出仍有觀眾喊出：「為了個人的權利！為了自由！」而網民把事件爆光網上，引起熱議。

其中有觀眾表示：「100年前的這齣戲，我卻看到了今天的中國！」該劇原定9月13及14日在南京江蘇大劇院上演，但從10日開始，劇院網站上就無法購買門票。票務中心表示，是「因舞台技術原因」。

《人民公敵》是挪威劇作家易卜生（Henrik Johan Ibsen）1882年創作的名劇，講述一名醫生發現污染問題，決定將真相公之於世，卻遭弟弟、市政府、記者與出版商的百般阻擾。

德國之聲

上一則
上一則
港人兩度改編 成抗爭名曲

下一則
下一則
瑞典電視台認缺失 華拒收貨

港人兩度改編 成抗爭名曲

高唱Do You Hear the People Sing？反中共
極權滬《孤星淚》觀眾 憑歌「起義」

反了 反了

孤星淚就孤星淚啦屌

邊個用過銀聯支付寶買飛都要搵出黎
調查所有CCTV微信微博睇下邊個去左現場
領導公安要親切問候一下

《人民公敵》（挪威語：En folkefiende）是挪威劇作家亨利·易卜生於1882年的劇作。易卜生在《人民公敵》之前的一個劇作為1881年的《幽靈》，由於《幽靈》挑戰了維多利亞時代道德觀，於是引起爭議，此外劇中提及梅毒故被公眾視為猥褻，易卜生於是以《人民公敵》回應公眾對《幽靈》的反對聲音。

下一個一定bam呢齣

大陸自己想追求民主自由

但又眼紅香港人有民主自由

正仆街

過黎香港上演啦，人民公敵真係未睇過

其實都係魚旦論

支共就係人民公敵